法國對英國斷糧 單方面禁止貨車入境

【Now新聞台】超過四十多個國家為防變種的新冠病毒傳入，對英國實施各種形式的入境限制。法國最快要到當地星期二公布客運及貨運的新安排，但禁止貨車入境的措施，觸發英國民眾到超市搶購貨品。

英國各地超市都出現排隊購物的人龍，有人在購物時起爭執，要警員調停。蔬菜、麵包搶購一空，顧客的手推車堆滿日用品。

法國周日起單向禁止英國貨車入境48小時，但貨車司機都怕離不開而不敢送貨到英國。兩大超市集團Tesco及森寶利警告，如果英國與歐洲的交通短期內恢復不到，蔬果供應數日內將開始短缺。

英國首相約翰遜召開緊急會議商討對策，又透露他與法國總統馬克龍通電話，爭取不到對方恢復貨運交通，但仍然向民眾派定心丸，着民眾如常購物便可。

約翰遜：「首要強調的是這些延誤只出現在多佛爾港，亦只影響人手處理的貨運，只佔來往歐洲大陸貨運的兩成，即是大部分食物、藥品及其他供應仍然如常來往。」

目前有超過四十個國家，暫停來自英國的航班或者收緊入境檢疫，其中法國在當地周二禁令有效期屆滿後會公布新安排。法國早前表明，即使解除禁令，從英國回來的法國公民必須先做檢測及持有新冠病毒陰性證明。

唔通要玩空投？

呢樣就教識我地，唔好太依賴進口
唔係會死得好慘
就好似而家Ｄ供應鏈咁，想斷左支那
難喇

世衛反對歧視英國未

第三次英法百年戰爭？

借機玩鳩英國脫歐盟咋

農業 工業 商業 缺一不可

真硬脫歐

兒登仔早兩個月先水人不問價衝去英國先
果然兒登仔真係逢撐必炒

平時口up up咩都笑鳩人果啲垃圾咪你

歐盟乘機玩野
對支共就跪住奶

咁鐘意脫歐 仲要反反覆覆 唔想傾？

跪低啦你

係
所以我已經去左澳洲

唔好太依賴一個地區就岩
靠香港做晒農工商, 咪玩啦

大隻紅字就有道理咩
柒左又唔笑得 兒登主流由上年開始
水人衝水人守 到成班中哂伏
兒登仔就第一個移民
跟住呢家英國爆疫 出面班人又話要返黎避
根本主流兒登仔就同自私支那蝗無分別
自己最重要 其他人都係condom

走--->又話留港攬炒,當手足係condom
唔走-->港豬,共產黨殺到埋黎都唔肯改變
冇得輸

以前有希特拉潛艇射貨輪，宜家有法國佬截貨車

已封鎖會員 - 迷迷糊糊
又一個如獲至寶，衝出黎單單打打既垃圾浮面，block得！

呢幾年疫情同埋美支 relations呢D值得成為近年Int'l Trade課題

快點歧視香港，踢走香港，撤回專材，免成國家負累

但香港真係唔靠進口支持唔到咁多人口
即使話有本地菜，本地米
但能夠俾佢做農地嘅空間始終有限

冇計，當年英國冇食埋深圳甚至廣州
自然冇可靠嘅糧食來源
亦種下左深圳殖民嘅禍根

真
今年之後，各國一定會反思仲有冇必要全球化

話時話，突然對農業經濟呢個科目有D興趣
呢樣係李登輝勁嘅地方
唔係我估台灣隨時俾支那鍊春袋

台日美係時候拉攏

當年400萬人有地
而家最少200萬隻支那豬
殺番D支那豬上去
+埋走番50萬移民
減番D老人福利加速廢老去世
之後一定夠玩

有聽開光明頂？

少喇，係巧合聽到呢part
不過我知李登輝本身係高材生
又有國際視野

發展內循環，擺脫國際化！
然後就世界大戰

英國大把薯仔羊肉牛奶，重好平添，使乜驚

跪你老母，支那種

笑死，英國不知幾好住，香港人防疫意識高根本無需要驚武漢肺炎，另外法國玩野只會加速英國面向全球

澳洲應該係最好選擇

蘇格蘭、威爾斯大把農業

昆士蘭食泥蟹

咁百幾年前都只係想搵地方做生意賣下福壽膏啫
點會諗到咁長遠

而且廣州本身係商埠，各家爭食之地
都唔輪到佢獨霸啦
更加唔好講劃地

不過印象中1898年租新界嗰陣有proposed過另一條界線食埋深圳

有錯請屌

依賴外國供應日用品同糧食既惡果

所以香港人呢一百年都係過客心態
難怪個城係咁大拆大起
人情味都好淡，原來係有跡可尋
總算解答左我呢十幾年嘅疑問

貨櫃船 + 吊車

五毛、共諜、分化L點會輸

移民果班搭沉船

左膠中曬武肺死曬？

今年澳洲 haters 無曬聲出
一個武肺就突顯澳洲國力，資源，醫療制度係噤瘋狂

但澳洲sydney唔係又玩緊搶廁紙咩?

去左支那食蝙蝠

英格蘭廢佬投降後悔脫歐
即時加入番EU
收大量香港人係EU 加議席成最多議席既國家

想睇BNO撚會唔會割法國